% !TEX root = ../Diplomschrift.tex
\documentclass[../Diplomschrift.tex]{subfiles}
\begin{document}
	\cfoot{Kurzfassung}
\noindent{\bf Kurzfassung}
%{\yhbu

Viele Musiker stehen vor dem großen Problem, keine geeignete Kommunikationsform zu finden, welche es ihnen ermöglicht, möglichst schnell, einfach und unkompliziert direkt mit potenziellen, zukünftigen Bandmitgliedern oder Einzelinterpreten zu interagieren. Aus diesem Grund befasst sich die vorliegende Diplomarbeit mit der Ausarbeitung einer Webplattform, welche ihren Nutzen darin findet, eine Verknüpfung zwischen einzelnen Musikern, sowie Bands zu erstellen.  \\\\
Das Grundkonstrukt im programmiertechnischen Bereich beruht auf einer ASP.NET MVC-Webseite. Durch das weitere Verknüpfen der Datenbank mit dem tatsächlichen Programmcode und dem dazugehörigen Web-Design, welches als responsives Design ausgearbeitet wurde, wird dem Endbenutzer ermöglicht, alle benötigten Daten abzurufen und sein personalisiertes, zuvor angelegtes Profil zu verwenden. Zudem ist die Webseite als Progressive Web Applikation implementiert worden, wodurch die Webanwendung auf diversen Endgeräten als Applikation installiert werden kann. Dies ermöglicht dem Benutzer eine weitere Anwendungsmöglichkeit der gesamten Webapplikation, welche im Programmierbereich als sehr innovativ angesehen wird. 
\\\\
 Abschließend wurden alle rechtlichen Grundlagen zur Erstellung einer Website, sowie sämtliche Urheberrechtsbestimmungen bezüglich Bildern, sowie Audiodateien recherchiert, weshalb diese Diplomarbeit auch einen kleinen rechtlichen Teil beinhaltet. 
\clearpage\vfill\newpage{}
\textbf{Abstract} \cfoot{Abstract}

% TODO UPDATE!!!
Many musicians face the major problem of not finding a suitable form of communication that allows them to interact directly with potential future band members or individual performers as quickly, easily and uncomplicatedly as possible. For this reason, this diploma thesis deals with the development of a web platform, which finds its use in creating a link between individual musicians and bands.  \\\\
The basic construct in the programming area is based on an ASP.NET MVC-Website. By further linking the database with the actual program code and the associated web design, which is developed as a responsive design, the end user is able to retrieve all the required data and use his personalized, previously created profile. In addition, the website has been implemented as a progressive web application, which allows the web application to be installed as an application on various end devices. This enables the user an additional opportunity to use the entire web application, which is regarded as very innovative in the programming area.
\\\\
Finally, all legal bases for the creation of a website, as well as all copyright regulations regarding images and audio files were researched, which is why this diploma thesis also contains a brief legal part.
%	%\\[2mm]
%	Eine Kurzfassung ist in deutscher sowie ein Abstract in englischer Sprache\;,
%	\scalebox{3}{\begin{picture}(0,0)\put(-1.6,0){\color{purple}\circle{4}}\end{picture}}
%	mit je maximal einer A4-Seite zu erstellen.
%	Die Beschreibung sollte wesentliche Aspekte des Projektes in technischer Hinsicht beschreiben.
%	Die Zielgruppe der Kurzbeschreibung sind auch Nicht-Techniker!
%	Viele Leser lesen oft nur diese Seite.
%	%
%	\\[2mm]{\bf Beispiel für ein Abstract (DE und EN)}
%
%Die vorliegende Diplomarbeit beschäftigt sich mit verschiedenen Fragen des
%Lernens Erwachsener – mit dem Ziel, Lernkulturen zu beschreiben, die die
%Umsetzung des Konzeptes des Lebensbegleitenden Lernens (LBL) unterstützen.
%Die Lernfähigkeit Erwachsener und die unterschiedlichen Motive, die Erwachsene
%zum Lernen veranlassen, bilden den Ausgangspunkt dieser Arbeit. Die
%anschließende Auseinandersetzung mit Selbstgesteuertem Lernen, sowie den
%daraus resultierenden neuen Rollenzuschreibungen und Aufgaben, die sich bei
%dieser Form des Lernens für Lernende, Lehrende und Institutionen der
%Erwachsenenbildung ergeben, soll eine erste Möglichkeit aufzeigen, die zur
%Umsetzung dieses Konzeptes des LBL beiträgt. Darüber hinaus wird im
%Zusammenhang mit selbstgesteuerten Lernprozessen Erwachsener die Rolle der
%Informations- und Kommunikationstechnologien im Rahmen des LBL näher
%erläutert, denn die Eröffnung neuer Wege zur orts- und zeitunabhängiger
%Kommunikation und Kooperation der Lernenden untereinander sowie zwischen
%Lernenden und Lernberatern gewinnt immer mehr an Bedeutung. Abschließend
%wird das Thema der Sichtbarmachung, Bewertung und Anerkennung des
%informellen und nicht-formalen Lernens aufgegriffen und deren Beitrag zum LBL
%erörtert. Diese Arbeit soll einerseits einen Beitrag zur besseren Verbreitung der
%verschiedenen Lernkulturen leisten und andererseits einen Reflexionsprozess bei
%Erwachsenen, die sich lebensbegleitend weiterbilden, in Gang setzen und sie
%somit dabei unterstützen, eine für sie geeignete Lernkultur zu finden.
%
%This thesis deals with the various questions concerning learning for adults – with
%the aim to describe learning cultures which support the concept of live-long
%learning (LLL). The learning ability of adults and the various motives which lead to
%adults learning are the starting point of this thesis. The following analysis on
%self-directed learning as well as the resulting new attribution of roles and tasks
%which arise for learners, trainers and institutions in adult education, shall
%demonstrate first possibilities to contribute to the implementation of the concept of
%LLL. In addition, the role of information and communication technologies in the
%framework of LLL will be closer described in context of self-directed learning
%processes of adults as the opening of new forms of communication and
%co-operation independent of location and time between learners as well as
%between learners and tutors gains more importance. Finally the topic of
%visualisation, validation and recognition of informal and non-formal learning and
%their contribution to LLL is discussed.
%On the one hand this thesis shall assist the dissemination of different learning
%cultures and on the other hand set off a reflection process among adults, who are
%in the process of live long learning and therefore support them to find a suitable
%learning culture.
%}%yhbu



%====================================================================================
\clearpage\vfill\newpage{}
%====================================================================================
\end{document}
